    \begin{abstrak}
    \thispagestyle{plain}
\par  Proses penyusunan jadwal kuliah di D4 Politeknik Teknik Informatika Pos Indnesia masih dilakukan secara semi manual dengan
     Microsoft Excel membantu dan membutuhkan berhari-hari,
     bahkan berminggu-minggu, sementara dalam membuat jadwal
     harus dilakukan secara optimal dan cepat karena jadwal
     akan digunakan untuk setiap kegiatan kuliah
     semester, sehingga proses penjadwalan bisa dilakukan dengan cara
     efektif dan efisien, kita membutuhkan aplikasi yang bisa
     menyederhanakan proses penjadwalan, yang merupakan aplikasi penjadwalan
     dan menerapkan algoritma yang tepat, satu algoritma
     dapat digunakan dalam penjadwalan aplikasi adalah Algoritma
     Genetika. Algoritma Genetika adalah algoritma pencarian
     berdasarkan mekanisme seleksi alam dan genetik
     alam.
\par AHP digunakan berdasarkan dekomposisi tujuan, evaluasi preferensi
melalui perbandingan berpasangan secara bertahap dan mampu memilih alternative terbaik
dari sejumlah alternative. Tujuan dari penelitian ini adalah membuktikan apakah metode AHP
dapat digunakan dalam pembobotan untuk pemilihan jadwal dosen dan untuk mengetahui hasil
yang diperoleh dari pembobotan AHP yang digunakan dalam penentuan jadwal dosen. Data
yang digunakan dalam penelitian ini yaitu berupa kriteria mata kuliah, usia dosen, SKS, status
dosen, ruang, waktu yang digunakan untuk menentukan bobot dan alternative yaitu berupa
nama pengajar di semester genap. Sedangkan untuk menghasilkan rekomendasi jurusan,
\par Kata Kunci : Algoritma Genetika, Penjadwalan, AHP.
\end{abstrak}